社福界周日發起「社工受夠了」靜默遊行 「無聲吶喊表達憤怒」

立場報道2019/7/19 — 19:51
反送中浪潮不斷，民陣周日發起遊行，下午 3 時在銅鑼灣維園出發。社福界則在當日早上 11 時進行「社工受夠了」靜默遊行，起點為灣仔修頓球場，終點是政府總部公民廣場。參加者可自備一個沙灘吹氣波或摺紙球，寓意「交番個波給林鄭」。

香港社會工作者總工會、社工復興運動等五個社福團體發起周日遊行「社工受夠了」。是次遊行已獲「不反對通知書」。早前林鄭月娥回應反送中自殺個案時表示：「已動員多個非政府機構提供輔導支援服務，希望減低現時社會彌漫的負面情緒」，「政府會盡所能，包括多元教育或情緒輔導上，投入更多資源，為青年解決焦慮」

社福界認為政府一再推卸責任，拒絕回應民間訴求，並視社福界為政權失誤的「補鑊」工具。他們強調藉由靜默遊行「 以無聲吶喊表達憤怒，要求林鄭不要卸膊」。

是次遊行歡迎現職或前社工、社福界支援職員、社工老師、社工學生及大專院校社工系參加。參加者以黑衣為記，亦可自備沙灘吹氣波或自製摺紙球，寓意「交番個波給林鄭」

撞

幾時岀嚟暴動